問心個句 一直都好尊重食物

一直以來都好尊重你地
就算幾難食，幾無胃口，幾唔想食
都唔會丟低你地自己走

即使係m記無換幾日油炸出來嘅麥樂雞
有時唔知會咁抵食而嗌左，出到來好大碟嘅飯
仆街女朋友次次都食唔晒嘅嘢
轉過頭話要去食但又食唔晒嘅糖水
得脂肪而且高膽固醇嘅雞皮
明知食完係會即刻增到個腹肌，飽到個肚好脹
我都無嫌棄過你地

諗起每日有唔知幾多噸重嘅廚餘
諗起如果就咁走左唔止係自己㗰左錢
仲糟蹋左原本為生物嘅你地
到俾人食完係要俾人dum
更加唔想製造更多不必要嘅垃圾
飯就盡量唔留飯粒 始終粒粒皆辛苦
湯粉麵就會飲大部分嘅湯
因為係各樣配料混合而成嘅精華
以前細個淨係食菜葉唔食菜心
到宜家會撈啖餸啪埋佢
但你地點對我

我明白你地始終會成為我嘅一部分
但我係會想你地變成我會回味嘅回憶
多過變成我嘅腹肌
雖然日日帶住你地有啲累贅
有時伸個懶腰都會俾人笑
但我都唔會唔捨得你地
唔係因為你地終於離開我
而係你地根本無走過

諗住聖誕節前創作一篇潮文

中心思想係乜我睇唔透

u Win